{
    "*This setting does not affect the graph or files*": "*이 설정은 그래프나 파일에 영향을 미치지 않습니다*",
    "*This setting takes precedence over other settings.*": "*이 설정은 다른 설정보다 우선합니다.*",
    "Advanced options > Select locale": "고급 옵션 > 로캘 선택",
    "All date format demo": "모든 날짜 형식 데모",
    "Common settings": "공통 설정",
    "Display relative time on hover the journal link": "저널 링크에 마우스를 올리면 상대적인 시간 표시",
    "Emoji icon: Win + . (Windows) or Cmd + Ctrl + Space (Mac) to open the emoji picker / Tabler Icons: https://tabler.io/icons (Copy HTML char code)": "이모지 아이콘: Win + . (Windows) 또는 Cmd + Ctrl + Space (Mac)를 눌러 이모지 선택기 열기 / Tabler 아이콘: https://tabler.io/icons (HTML 문자 코드 복사)",
    "Enable selected date format": "선택한 날짜 형식 활성화",
    "Icon > Adds an icon to dates that match that separator": "아이콘 > 해당 구분자와 일치하는 날짜에 아이콘 추가",
    "Icon > Set icon (if journal is before than that year)": "아이콘 > 아이콘 설정 (저널이 해당 연도보다 이전인 경우)",
    "Icon > Set icon (if journal is later than that year)": "아이콘 > 아이콘 설정 (저널이 해당 연도보다 나중인 경우)",
    "Icon > Year separation": "아이콘 > 연도 구분",
    "Localize the day of the week": "요일 로컬라이즈",
    "Open the dialog on click": "클릭 시 대화 상자 열기",
    "Select date format": "날짜 형식 선택",
    "Shorten the day of the week": "요일을 줄이기",
    "Switch to style of the selected date format": "선택한 날짜 형식으로 전환",
    "⚠️ It cannot be used when creating links. Create it based on the user date format.": "⚠️ 링크를 만들 때 사용할 수 없습니다. 사용자 날짜 형식을 기반으로 만드세요.",
    "Apply date format style": "날짜 형식 스타일 적용 (UI만)",
    "Apply the visual style (weekday/format) of the selected date format in the UI only. Does not change page names or files.": "선택한 날짜 형식의 시각적 스타일(요일/형식)을 UI에만 적용합니다. 페이지 이름이나 파일은 변경하지 않습니다.",
    "Date format": "날짜 형식",
    "Choose how dates are formatted for display in the UI.": "UI에 날짜를 표시하는 형식을 선택합니다.",
    "Show date format examples": "날짜 형식 예시 보기",
    "Open a dialog that shows examples of each date format.": "각 날짜 형식의 예시를 보여주는 대화 상자를 엽니다.",
    "Locale (advanced)": "로케일(고급)",
    "Override the locale used for localized dates and weekday names.": "로컬라이즈된 날짜 및 요일 이름에 사용되는 로케일을 재정의합니다.",
    "Localize weekday name": "요일 이름 로컬라이즈",
    "Weekday length": "요일 이름 길이",
    "Force short or long weekday names (this overrides other options).": "짧은/긴 요일 이름으로 강제합니다(다른 옵션을 무시함).",
    "Show relative time in tooltip": "툴팁에 상대 시간 표시",
    "Use relative date as main text": "상대 날짜를 주요 텍스트로 사용",
    "Show relative labels (e.g. 'Today', 'Tomorrow') as the main text in eligible elements.": "적용 가능한 요소에 상대 라벨(예: 'Today', 'Tomorrow')을 주요 텍스트로 표시합니다.",
    "Relative days — past": "상대 날짜 — 과거",
    "How many past days should be shown as relative labels (e.g., 'Yesterday').": "몇 일 전까지 상대 라벨로 표시할지 지정합니다(예: 'Yesterday').",
    "Relative days — future": "상대 날짜 — 미래",
    "How many future days should be shown as relative labels (e.g., 'Tomorrow').": "몇 일 후까지 상대 라벨로 표시할지 지정합니다(예: 'Tomorrow').",
    "Display icon for dates": "날짜에 아이콘 표시",
    "Year range for icons": "아이콘 표시 연도 범위",
    "Icon for older dates": "이전 날짜용 아이콘",
    "Icon for newer dates": "최근 날짜용 아이콘"
}